---
title: "Tema 1 - Demostraciones"
author: "María Santos"
output: pdf_document
---

```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE, comment = NA)
```

**Propiedad Asociativa del producto.** $(AB)C=A(BC)$

**Demostración**

Dadas $A\in\mathcal{M}_{m\times n}$, $B\in\mathcal{M}_{n\times p}$, $C\in\mathcal{M}_{p\times q}$ con $A = (a_{ij})$, $B = (b_{jk})$, $C = (c_{kl})$ tenemos que 

$$AB = D\Rightarrow d_{ik} = \sum_{j = 1}^n a_{ij}b_{jk}$$
$$(AB)C = DC = E\Rightarrow e_{il} = \sum_{k = 1}^pd_{ik}c_{kl} = \sum_{k = 1}^p\left(\sum_{j = 1}^n a_{ij}b_{jk}\right)c_{kl}$$

Por otro lado,

$$BC = F\Rightarrow f_{jl} = \sum_{k = 1}^lb_{jk}c_{kl}$$

$$A(BC) = AF = G\Rightarrow g_{il} = \sum_{j=1}^na_{ij}f_{jl} = \sum_{j=1}^na_{ij}\left(\sum_{k = 1}^pb_{jk}c_{kl}\right)$$

Ahora, la pregunta es $E = G$. De momento vamos bien ya que $E,G\in\mathcal{M}_{n\times q}$. Por su parte

$$e_{il} = \sum_{k = 1}^p\left(\sum_{j = 1}^n a_{ij}b_{jk}\right)c_{kl} = \sum_{k = 1}^p\sum_{j = 1}^n a_{ij}b_{jk}c_{kl} = \sum_{j = 1}^n\sum_{k = 1}^p a_{ij}b_{jk}c_{kl} = \sum_{j = 1}^na_{ij}\sum_{k = 1}^p b_{jk}c_{kl} = \sum_{j = 1}^na_{ij}\left(\sum_{k = 1}^p b_{jk}c_{kl}\right) = g_{il}$$

y esta cadena de igualdades es cierta por las propiedades del cuerpo $\mathbb{K}$ vistas en el `Tema 0`

