---
title: "Tema 1 - Ejercicio 3"
author: "Curso Álgebra Lineal"
output: pdf_document
---

```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE, comment = NA)
```

## Enunciado

Se consideran las matrices con coeficientes en $\mathbb{R}$

$$A = \begin{pmatrix}1&2\\3&4\end{pmatrix}\quad B = \begin{pmatrix}1&0&1\\0&1&0\end{pmatrix}\quad C = \begin{pmatrix}1&-1\\0&1\\-1&0\end{pmatrix}$$

Probar que $(AB)C = A(BC)$

### Solución

En primer lugar,

$$AB = \begin{pmatrix}1&2\\3&4\end{pmatrix}\begin{pmatrix}1&0&1\\0&1&0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}1 & 2 & 1\\3 & 4 & 3\end{pmatrix}$$

Por tanto,

$$(AB)C = \begin{pmatrix}1 & 2 & 1\\3 & 4 & 3\end{pmatrix}\begin{pmatrix}1&-1\\0&1\\-1&0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}0 & 1\\0 & 1\end{pmatrix}$$

Por otro lado,

$$BC = \begin{pmatrix}1&0&1\\0&1&0\end{pmatrix}\begin{pmatrix}1&-1\\0&1\\-1&0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}0 & -1\\0 & 1\end{pmatrix}$$

Con lo cual,

$$A(BC) = \begin{pmatrix}1&2\\3&4\end{pmatrix}\begin{pmatrix}0 & -1\\0 & 1\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}0 & 1\\0 & 1\end{pmatrix}$$

Entonces, se ve que $(AB)C = A(BC)$